---
uuid:             5ed38105-a5a2-451a-8ed8-753123043802
layout:           post
title:            京吹：无法言喻的感情3
slug:             hibike-undescribable-love-3
subtitle:         null
date:             '2015-10-22T03:19:29.000Z'
updated:          '2015-10-22T03:19:29.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---

放学后，电车上，由于部活，时间已经不早，电车显得空荡荡。

久美子慵懒地靠坐在电车座位上，今天不止被老师批得体无完肤，还被威胁叫家长，部活的练习更是费心费力，寻得空隙，她现在只想在寥寥几人的电车上放松自己。

身体放松了，心中却还挂念着两件事，一件是丽奈的，如果丽奈知道她拜托百合灵的事情，会不会绝交？

下午时，她也想过，或许保持现状，做一辈子纯洁的挚友更好，对比采取积极行动可能落得最后连朋友都做不成的可悲下场。

就像纱织前辈说的，百合的花朵很脆弱，需要悉心栽培。

她对自己能否栽培出百合感到怀疑，与其在栽培过程中，碰到失败，不如不去栽培。

可是，当她知悉自己的内心，却是怎么也停不下栽培的双手！

虽然下定了决心，付出了行动，可是如果丽奈打算去向泷老师告白，她敢去阻止吗？她又能怎么阻止？以什么样的身份，什么样的理由去阻止？

另一件是夏纪前辈和优子前辈的事情。她跟夏纪前辈似乎还没好到可以谈烦恼聊心事的程度，也不可能贸贸然就搅合进去。

只能希望百合灵们能有好办法，毕竟活了…存在了这么久，岁月的经验总会沉淀出智慧来处理这些麻烦事吧。

一想到那个警告她不能喜欢上纱织姐的声音，久美子觉得她还是太乐观了，前边的总会，应该换成或许会。

于是两边都是没有对策，只能静待接下来的事情发展，随机应变。

说是随机应变，不去说是等待奇迹。

“哎~”

瞄了下左右，没有发现丽奈。

失落…

怎么可能这么巧，上次已经是大巧合了。

“哎~”

低头失落中…

“久美子。”

“啊…”震惊地抬头，面前站的便是丽奈。

“怎么出现的，刚刚明明没人。”

“从别的车厢过来的。直觉久美子也在车上，便一路找过来，就找到了。”

“原来如此，我知道了。”
不是坐着等待，而是去寻找。

“怎么，觉得单凭直觉便一节车厢一节车厢地找，很傻吗？”

“不是，不是。很有丽奈的风格。是觉得丽奈…很酷很酷，太有型了。”

“虽然有点不明所以，但是很开心，被久美子这么称赞。”

话未说完，丽奈已经坐在了她的左边，好近，手臂碰在一起，大腿也靠着，久美子觉得好兴奋。

“因为有好几次，什么都没找到。”

“噗…”

“笑出来，好看多了，愁眉苦脸唉声叹气可不行，怎么，在愁什么？”

“谢谢你，丽奈。是…”

得友如此，夫复何求？

可是她却并不满足。

该怎么开口呢，自己的事情还不能捅破，夏纪前辈的事情，丽奈肯定也不会太八卦。

怎么办，怎么办，随便回答吧。

“丽奈，你说，憧憬会和爱情弄混吗？”

“久美子，有仰慕的人了？”

“没有…没有…怎么可能，只是随便问问！就算有，也只有丽奈了……”这方面她也没有弄错。

“那就是在问我对泷老师的事情？”

“啊…不是不是。”久美子这才发觉，她是想问关于优子的，可是这个问题却可以套在丽奈身上。

“虽然很在意。”久美子小声地说，她并不确定丽奈是否能听到。

优子的身上没有这个问题，优子对香织是憧憬，对夏纪是爱情。百合灵真狡猾，别人困扰的问题她们一下子就明确了。

她希望有这个问题的是丽奈，所以她才会问这个问题，而不是问如何帮人和好的问题。

如果丽奈把爱情和仰慕的感觉混淆，那该多好。

“弄混…或许吧，不过，爱上憧憬的人，不是很好吗？”

“可是…还是弄清楚好点吧，电视剧上不是常说追求真爱吗，我担心丽奈会受伤。”

“不会的，现阶段我还不想谈恋爱，也不会去告白，只想好好练习，提高音乐水平，对泷老师的事情就顺其自然好了。而且，泷老师是个好人。”

这好人卡不是那个好人卡啊，伤心。

“还担心啊？看来，久美子真的很在意。好啦，我会去弄清楚的。”

“不是的，虽然我很在意，但是，丽奈不用太在意。”

“只是觉得，那可是久美子在意的事情，让久美子担心的事情。”

如果丽奈真的确定自己喜欢泷老师，去告白，那么，她不就成为重要推手？

“久美子为什么这么在意？”

“直觉，直觉，呵呵呵…”

“…哦…”

丽奈歪着头，似有深意地笑了下。
